<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>FlaNnosugar</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-12-30T14:40:18.554Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>FlaN</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>既是终点，也是起点 ～2024年终～</title>
    <link href="http://example.com/2024/4.html"/>
    <id>http://example.com/2024/4.html</id>
    <published>2024-12-29T05:51:27.000Z</published>
    <updated>2024-12-30T14:40:18.554Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;今年4月我在微博上发布了一篇同人短漫，因为是第二次做日式黑白漫，作画前除开复盘上次经验外，更多时间花在学习喜欢的漫画家们的作品上。虽然最后做出来的成品现在看还存在各式各样的问题，但带来的满足感却鼓励了我继续去做更多的尝试。</p><p>&emsp;在这份躁动心情的影响下，当看到CD群里转发的CD28定档消息，又听闻同好们要组织Only活动时，我决定以申摊的方式加入其中。</p><p>&emsp;考虑到活动时间充沛，这次申摊制品决定全部都用新图。以微博的时间线算，从7上旬到9月底期间一直在为摊位活动做准备，差不多用两个半月的时间做出了六款马口铁徽章、六款亚克力以及一款透卡，一张无料图，以及包含CD28全柄图绘图过程与思路的场刊。从绘图、到美工，一切都是从0开始，整套流程期间几乎没有空出时间做别的事，因此这次参展时间规划非常适合作为范例用于日后把控时间。</p><p>&emsp;两个半月的忙碌为的都是活动两天。CD28的事前感想被我收录在场刊当中，社交平台上也很少有对参展做归纳性质的总结，想着因为这次参展对我的思维方式影响巨大，才不应该火急火燎的复盘，而现在通过半年的积累，正是最佳时刻。</p><p>&emsp;从结果来看，亏得十分惨淡，成本回收率只有0.5，几乎有一半以上的制品打包回家。事后和亲友复盘了几点原因：首先是宣传，事先没有把摊宣扩散开，光靠路人眼缘画风很难拉动购买欲望；其次是摊位制品摆放，活动与无料占据了摊位一半位置，制品只能挤在另一边；最后是实用性问题，徽章、亚克力摆件和透卡都是很难日常使用的制品，而亚克力挂件明显销量高于其他。</p><p>&emsp;当然，这些都是出于商业思维来做的复盘。宣传工作是因为我根本没想扩散，只想靠缘分来交换；给无料大面积是想着在Only活动中做一点属于摊位主题的内容；不过制品实用性确实让我比较在意，我自己是买本党的一个原因就是大多数制品都是中看不中用，比起摆饰我更喜欢能在生活中接触得更频繁的东西，CD29的规划应该会把这个问题纳入考虑。</p><p>&emsp;目前对CD29的规划已经定下，下一届CD预计会出围绕2.7主线内容展开的漫画，相应地，场刊同样会是绘制过程与思路的记录，其他类型的制品会考虑漫画内容兼顾实用性设计。</p><p>&emsp;除了参展，明年还有一件重要的事。</p><p>&emsp;上个月我在微博和Bluesky的简介上加入了“原创作品准备中”的话，其实在CD28参展前就已经开始准备，经过半年时间的准备，虽然离我预想的世界观还差了很大很大一截，但是当前阶段的部分已经准备得差不多了。根据目前设想来看，明年年中有望见到第一支pv。</p><p>&emsp;我对2024的总结正如标题中描述的句子：既是终点，也是起点。2024年上半年论文答辩结束的那一刻，妨碍我创作的学生生涯就此结束。2024年下半年经济独立的开始，宣告我获得了一直渴望的自由。总之，加油吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;今年4月我在微博上发布了一篇同人短漫，因为是第二次做日式黑白漫，作画前除开复盘上次经验外，更多时间花在学习喜欢的漫画家们的作品上。虽然最后做出来的成品现在看还存在各式各样的问题，但带来的满足感却鼓励了我继续去做更多的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;在这份躁动心</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://example.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="年终" scheme="http://example.com/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于作品与人品的看法</title>
    <link href="http://example.com/2024/2.html"/>
    <id>http://example.com/2024/2.html</id>
    <published>2024-11-03T13:33:29.000Z</published>
    <updated>2024-11-05T14:18:44.192Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;因为一直在忙各种事情，站点从去年年中开始一直处于搁置状态，最近刚好手头的事情清完，空出来了时间，于是就开始慢慢整理这一年来出现在脑中的想法。</p><p>&emsp;今年网络社群一如既往的不太平，大大小小的事层出不穷，引发的舆论也由于时间差出现截然相反的论调。我本人平常的习惯是等事情风波过后，去看亲友发总集篇。但在今年上半年发生的事件中，有一件从发生开始就引发我在意的事，之后一直跟着事件发酵一路追踪，直到事件告一段落。现在整个事件几乎盖棺定论，于是自己也想记录下全程跟踪后的看法。</p><p>&emsp;接下来的概括仅针对事情本身，不针对其中涉及的人物。</p><p>&emsp;起因是员工发言不当引发争议，老板出于人情的角度，站出来为员工站台，网民们自然将矛头从员工转向老板。最初只是攻击他们目前的态度，直到其中有人开始扒他们的过往。贴吧建站20年，微博建站15年，从入网开始到今天的言论，凡事公开出来的内容，全部都成为审判的凭据。</p><p>&emsp;有关注该事件的朋友应该能够猜出来事件的中心人物是谁了。当事情在网上炸开锅后，各路人都对他口诛笔伐。我对网民批判老板的人品感到无可厚非，毕竟错事在先，接受大家的批评与教育是应当的。</p><p>&emsp;但网民不会仅停留在仅针对作者人品而言。当一部分网民达成基本共识，认为老板是“不对的”时，他们又把矛头转向工作室旗下的作品。有唏嘘作品的美好与作者的低劣不配的，有指责夸大宣传的，更有批判更新速度吊人胃口的。</p><p>&emsp;前二者带有非常主观的情绪攻击，看到也就划过去了。反倒是最后一条令我陷入了短暂思考。</p><p>&emsp;引发争议的作品至今已连载十多年，我刚开始混迹互联网时，还没成为老板的作者只身一人创作，靠着接外包维生，同时用表情包等各类形式扩散IP。后来随着作品塑造的世界越发吸引人，越来越多受作品内容吸引而来的人加入他们团队，更新速度这才从年更加快到半年，甚至有段时间做到了周更连载。</p><p>&emsp;长达十余年的持续创作将灵光一现加工成庞大的世界观，这些成果放在OC切片内容当道的现在，绝对是最成功的范例。现在却因为作者出问题就要去否定，这是不可取且不科学的。</p><p>&emsp;换句话说，这部分网民在评价作品前，先看作者的口碑，再决定作品的优劣，这显然是片面的。</p><p>&emsp;那么如果作者在作品中“夹带私货”又如何评价呢，万一读者被影响乃至认同“私货”怎么办。</p><p>&emsp;这里我自己创作内容大纲的思维过程做例子来回答。</p><p>&emsp;我创作内容分为“想要写下的脑洞”与“想要传达的思想”两类，前者重在内容，后者重在内容背后的东西。</p><p>&emsp;对于重在脑洞的内容，通常情况下一切会始于一段场景切片，某个人物在某地做出了某个行为。接下来则根据人物性格来推测合理性，修改或拓展行动内容，由此形成情节。而当需要传递某种想法时，我会先思考怎样能通过文字或图画将抽象的想法转化成实质的内容，让读者能看得出来，接着再去安排情节。两种类型不是绝对的，形象化后有点像是HSB中的灰阶，二者只是“黑”的含量不同。</p><p>&emsp;不是所有作者都会去做两种类型。我见过不少作者被打上“夹带私货”的标签，显然这是太想要输出观点给读者，且作者的思想水平明显低于读者。另外，现在包括我在内很多人抱怨新番不如旧番看着好，其实本质上是作品思想深度没跟上观众罢了。</p><p>&emsp;好的作品必定是作者将脑洞与其思想体系结合并加工的产物，不同作品中脑洞与思想的占比各有不同。那么对于以脑洞为主的作品，去揪着其中一点点思想内容做文章，自然是不可取的。换个角度，如果是以传达思想为主的作品，去抨击其中脑洞内容的合理性，显然这也存在问题。</p><p>&emsp;那么回到事件上。事件中心的作品是以世界观与人物为卖点，属于“脑洞”占比重，作者出现问题，属于“思想”方面可能存在暗雷，这里的暗雷是指可能当年作者思想不成熟，将过去的错误思想或者旧思想放进了作品。这份“思想”在整部作品中的比重不足以盖过“脑洞”，所以用“思想错误”来批判作品是不可取且不科学的。</p><p>&emsp;刚好有一个比较正面的案例可以拿来延伸拓展。有个从零几年在电视台播放的国产剧，主创团队其中一个核心人物因为违法被抓，即便如此每隔几年都会在网上形成一股文艺复兴。与上一个例子不同地方有好几个，首当其冲的是他是以传达“思想”为主线，通过人物的行动轨迹来达成目的，符合前面提到的类型。但不同的是，哪怕是作者出了问题，大家依然认可这部作品。</p><p>&emsp;跟踪这次事件给我最大的感受在于，在网络上发声的大部分人似乎都不太愿意对“事物并非绝对黑或白”表态。实际上绝大部分事物都是“灰阶状态”，是一种非黑非白的混沌状态，用我对哲学的浅薄理解来说就是“矛盾的普遍性”。</p><p>&emsp;除开哲学天选圣体，大部份人包括我在内从小到大受到的都是“黑白”思维教育。要完成从“黑白”到“灰阶”思维的转变，至少要解锁以下几个前置：</p><p>&emsp;其一，曾有过认知颠覆，具体指某一天得知曾经认为是正面的人物或者事物出现了负面消息。其二，能够理性分析矛盾的每个方面，这里的矛盾用的是马哲范围内的定义，能够接受事物同时具有两面甚至两面以上的性质。</p><p>&emsp;就我自身来说，受平常跟踪新闻的影响，一般很少会在见到事物的最初就确定它的性质，不去分析是好事还是坏事，是有益还是有害，而是先想它对谁来说是好是坏。这样一来看问题就有了视角，而分析多个视角就能促成“灰阶”的形成。</p><p>&emsp;这次借员工与老板舆论转向的事件，主要是想向来到我站点的朋友们介绍下我对作品的态度以及认知的方式。看到这里，不论是认同也好，质疑也罢，这些都是其次，因为在产生认同与质疑前，作为读者的你至少在心里有个大致概念，这就足够了。</p><p>&emsp;其实还有一件小事就是关于扒记录的。我在前面用词“贴吧建站20年，微博建站15年”实际上是有点不赞成的情绪在的。</p><p>&emsp;我的在互联网上留下的最早痕迹在贴吧，当时也就十三、四岁，心智也不成熟，每天看贴吧里数据党大神做攻略贴，心里既羡慕又神往。突然有一天也想装个逼，但因为数据出现根本性错误，反而被群嘲。气急败坏之下，我和指出错误的人在帖子里吵了一天，现在想起来还有点怪对不起他的。</p><p>&emsp;类似的事情之后还发生了好几次，基本上是重复从装逼，到被骂，再嘴硬的过程。假设一下，只是假设一下。如果哪一天我火了且塌房了，肯定会有人把当初的黑历史扒出来吧。到时候从贴吧翻到微博，都想象不出来会从哪个搁棱弯里找出来攻击别人的话。</p><p>&emsp;要不从现在开始在网上树立一个良好形象好了？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;因为一直在忙各种事情，站点从去年年中开始一直处于搁置状态，最近刚好手头的事情清完，空出来了时间，于是就开始慢慢整理这一年来出现在脑中的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;今年网络社群一如既往的不太平，大大小小的事层出不穷，引发的舆论也由于时间差出现截然相反的论调。</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://example.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="关于某事的看法" scheme="http://example.com/tags/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9F%90%E4%BA%8B%E7%9A%84%E7%9C%8B%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>About me</title>
    <link href="http://example.com/2024/1.html"/>
    <id>http://example.com/2024/1.html</id>
    <published>2024-10-23T08:14:37.000Z</published>
    <updated>2024-11-05T14:19:08.600Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;Hi!</p><p>&emsp;欢迎来到我的主页:)</p><p>&emsp;也许你已经在其他平台上见过我的作品，对我有一个大致印象，又或者你是通过其他人安利才知道这里，对我还没有概念。</p><p>&emsp;无论是哪种情况，我都很高兴能在这里向你介绍我自己。</p><p>&emsp;</p><p>&emsp;我叫FlaN，是一名创作者。</p><p>&emsp;虽然我会画图，也有过持续几年写文的经历，但无论用哪个词汇来定义现在的状态，自己都会觉得好像少了点什么。得益于早些年上网冲浪的经验，在思考斟酌很久后，最后在记忆深处找到了一个最适合形容自己状态的词——即创作者。</p><p>&emsp;我的创作经历始于同人二次创作。</p><p>&emsp;距今七年的2017年，我在国内知名博客平台上发布了第一篇同人文，自那天起，我一直都以“文手”的身份活动。尽管没有太高曝光度，但和同好们交流喜欢的事物、将有趣的想法转换成文字记录下来的这份快乐，促使我写下一篇又一篇文章。</p><p>&emsp;这种状态持续一年后，我停笔了。</p><p>&emsp;停笔的原因来自现实和自身，其中最主要的一点在于，曾经二次创作是激发灵感的存在，官方出的剧情能够让人反复品味进而继续在创作者身上延伸，这既是舞台，也是镣铐。越是倾倒爱意去产出，越去深度挖掘角色，越发消耗了我对游戏本身的热情。为了不再消耗精神，我向同好倾诉了自己的状态，同时作出停笔的决定。</p><p>&emsp;销声匿迹一年，创作的念头并没有停下。</p><p>&emsp;闲余时间我依然会和过去一样在脑中布设人物与场景，反复推演人物的一举一动，其中涉及的角色不再是成型的角色，而是一个个空壳，需要我给予并描绘他们的人生。</p><p>&emsp;随着时间流逝，我从一开始只能驾驭一段剧情，进步到能够加入越来越多的细节，可角色与角色之间却怎么也拉不开差别。过去写文时，因为有现成的角色立绘与差分，写文时头脑中会同步脑中“看”到的样子。而到原创内容时，大脑的算力不足以支持渲染场景的同时再去跑人物的渲染。</p><p>&emsp;为解决这一问题，我捡起了曾经一度放弃的绘画。</p><p>&emsp;虽然说起来只是一句话的事，但对当时的我来说完全是多方面巧合诱发而成。关于我与绘画之间的事以后单独开一篇来写。</p><p>&emsp;在一边处理现实问题，一边追求精神满足的状态下，我迎来了人生真正意义上的第一个转折点。</p><p>&emsp;2020年夏的某一天，我决定走上创作这条路。</p><p>&emsp;以现在的心情去审视过去的自己，可能会得出当时只是半调子心境的结论。当时抱着玩玩的心态重新开始画画，目标只是为了能让自己有脑补的大致形状，因此进步的速度像龟爬一样。</p><p>&emsp;任何自己花费精力做的事都会引起我的好胜心作祟，不知从何时开始，对待画画的心态也发生了些许转变。原先半调子的心态逐渐转变为好胜心，“想要作出更好看的画”，这一想法在思想斗争中占了上风。一向懒惰成性的自己开始花时间钻研绘画，现在想来自己都觉得很奇妙。</p><p>&emsp;经过之后几年的锻炼，直至写下这段文字的现在，我的画力和文力已经成长到能够承担起描绘出内心场景与情节的程度，自我肯定的同时，萌生出“是时候该向外输出内容了”的想法。</p><p>&emsp;接下来的日子里，我会在站内不定时更新创作内容，包括小说、漫画插画以及动画内容。此外还会整理一些对创作的思考，其中大部份会发布在社交账号中。</p><p>&emsp;你可以通过以下方式与我联系：</p><blockquote><p><em>Mail: <a href="mailto:&#102;&#108;&#97;&#110;&#110;&#111;&#115;&#x75;&#103;&#x61;&#x72;&#x40;&#103;&#x6d;&#97;&#x69;&#108;&#46;&#99;&#111;&#x6d;">&#102;&#108;&#97;&#110;&#110;&#111;&#115;&#x75;&#103;&#x61;&#x72;&#x40;&#103;&#x6d;&#97;&#x69;&#108;&#46;&#99;&#111;&#x6d;</a></em></p></blockquote><p>&emsp;也可以在社交媒体上关注我：</p><blockquote><p><em>Weibo: <a href="https://weibo.com/u/7825257129">@FlaNnosugar</a></em><br><em>Bluesky: <a href="https://bsky.app/profile/flan-nosugar.bsky.social">@flan-nosugar.bsky.social</a></em><br><em>Pixiv: user id&#x3D;<a href="https://www.pixiv.net/users/25919925">25919925</a></em></p></blockquote><p>&emsp;主页内容不授权任何形式转载、修改以及二次加工</p><p>&emsp;</p><p>&emsp;感谢看到这里的你。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;Hi!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;欢迎来到我的主页:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;也许你已经在其他平台上见过我的作品，对我有一个大致印象，又或者你是通过其他人安利才知道这里，对我还没有概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;无论是哪种情况，我都很高兴能在这里向你介绍我</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
